% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Fazit} 
\label{sec:Fazit}

\begin{flushleft}

In diesem Projekt konnte gezeigt werden, wie die Kubernetes Integration von Gitlab genutzt werden kann, eine App aus dem Sourcecode automatisch in einen Cluster zu deployen. Die Rückmeldung des Maintainers des gewählten Projekts war sehr positiv. Die Automatisierung der Build-Pipeline sowie die schnelle und unkomplizierte 

Das Deployment über kubectl (siehe ...) sowie der in der deployment.yml verwendete Code sollte für Folgeprojekte verfeinert werden. Deployment eigener Apps über helm 

Für das Monitoring hält Gitlab auch Schnittstellen über ein Tool names "Prometheus" für einen Produktivbetrieb sehr wichtig. Die Implementierung von Metriken hätte den Rahmen des Projekts gesprengt

Die Wahl Gitlab und den Kubernete-Cluster lokal zu betreiben macht einige Anpassungen nötig. Gitlab auf gitlab.com mit Community Runnern und einer Anbindung an eine Kubernetes Instanz in der Googlecloud kann mit einigen wenigen Klicks aus Gitlab heraus aufgesetzt und voll integriert werden. 

In Zukunft auf Gitlab als alleiniges Tool zur CI und CD zu setzen sehe ich nicht als zielführend. Cluster-Technologie in den Software-Entwicklungs-Prozess einzubinden hat eine Menge Vorteile und sollte zukünftig mit einer Integration des Jenkins Servers und Kubernetes evaluiert werden.

Schöne Technik, steile Lernkurve, Administration
-> Zentrale Administration in House
Microservices
Container, on-prem?
cluster platzt 

Devops
Teams in den kompletten life-cycle des Produkts enger. Verantwortung und Knowledge, zeit und damit geld

Auch wenn hier nur eine on-premise Lösung getestet wurde, sehe ich in Zukunft Potential Cloud-Dieste einer der großen Diestleister mit einer private Cloud vor Ort zu kombinieren.
Infrastructure as Code

\end{flushleft}
